\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\pagestyle{plain}
\title{Satzung}
\author{}
\date{12. Februar 2018}

\renewcommand*\thesection{\S~\arabic{section}}
\KOMAoptions{toc=flat}
\begin{document}
\maketitle
\sffamily
%\tableofcontents

%\newpage
\section{Name, Sitz, Geschäftsjahr}
\begin{enumerate}
  \item Der Verein führt den Namen \dq Chaos Computer Club Ulm\dq, im folgenden "Verein"\ genannt.
  \item Er hat seinen Sitz in Ulm.
  \item Er wird in das Vereinsregister des zuständigen Amtsgerichtes eingetragen.
  \item Geschäftsjahr ist das Kalenderjahr.
\end{enumerate}

\section{Zweck des Vereins und Zweckverwirklichung}
\begin{enumerate}
  \item Zweck des Vereins ist die Förderung der Erziehung, Volks- und Berufsbildung einschließlich der Studentenhilfe.
  \item Der Satzungszweck wird insbesondere verwirklicht durch
  \begin{enumerate}
	 \item Lernen durch Lehren als zentrales Weiterbildungselement. Im Mittelpunkt steht das Schaffen einer Umgebung, welche den selbständigen Erwerb von Wissen und die Entwicklungen der Fähigkeiten zur Wissensvermittlung fördert
    \item Jugendarbeit und Erwachsenenbildung im Bereich Medienkompetenz. Beispielsweise Schulungen zum verantwortungsvollen Umgang mit neuen Medien in Zusammenarbeit mit öffentlichen sowie privaten Bildungseinrichtungen.
	\item Schaffung eines modernen Datenschutzbewusstseins. Unter Anderem durch öffentliche Vorträge und Diskussionsrunden zu gesellschaftspolitischen Fragestellungen im Hinblicke auf Recht zur informationellen Selbstbestimmung
	\item Förderung interdisziplinärer Arbeitsgruppen. 
	\item Seminare zur Funktionsweise und Entwicklung von elektronischen und informationstechnischen Systemen. 
	\item Tagungen zur Vernetzung von Interessensgruppen und Einzelpersonen zum Wissens- und Erfahrungsaustausch. 
	\item Vorführung von Filmen, Aufzeichnungen von Vorträgen und Live-Übertragungen von Veranstaltungen.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Gemeinnützigkeit}
\begin{enumerate}
  \item Der Verein ist selbstlos tätig; er verfolgt nicht in erster Linie eigenwirtschaftliche Zwecke
  \item Mittel des Vereins dürfen nur für die satzungsgemäßen Zwecke verwendet werden. Die Mitglieder erhalten keine Zuwendungen aus Mitteln des Vereins.
  \item Die Mitglieder erhalten keine Gewinnanteile. Es darf keine Person durch Ausgaben, die dem Zweck des Vereins fremd sind, oder durch unverhältnismäßig hohe Vergütungen begünstigt werden.
\end{enumerate}

\section{Mitgliedschaft}
\begin{enumerate}
  \item Mitglied des Vereins kann jede natürliche oder juristische Person werden. Bei Minderjährigen ist die Zustimmung des gesetzlichen Vertreters erforderlich. Die Beitrittserklärung erfolgt in Textform gegenüber dem Vorstand.
  \item Juristische Personen erwerben mit der Mitgliedschaft kein Stimmrecht auf der Mitgliederversammlung. 
  \item Über die Aufnahme entscheidet der Vorstand. Gegen die Entscheidung kann die Mitgliederversammlung angerufen werden.
  \item Ein Mitglied kann durch Beschluss des Vorstandes ausgeschlossen werden wenn es das Ansehen des Vereins schädigt, seinen Beitragsverpflichtungen nicht nachkommt oder wenn ein sonstiger wichtiger Grund vorliegt. Der Vorstand muss dem auszuschließenden Mitglied den Beschluss in Textform unter Angabe von Gründen mitteilen und ihm auf Verlangen eine Anhörung gewähren. Gegen den Beschluss des Vorstandes ist die Anrufung der Mitgliederversammlung zulässig. Bis zum Beschluss der Mitgliederversammlung ruht die Mitgliedschaft.
\item Die Mitgliedschaft endet durch Austrittserklärung, durch Tod von natürlichen Personen oder durch Auflösung und Erlöschung von juristischen Personen oder durch Ausschluss.
\item Die Austrittserklärung erfordert die Textform gegenüber dem Vorstand. Der Austritt wird unverzüglich gültig. Bereits gezahlte Mitgliedsbeiträge werden nicht erstattet. 
\item Im Falle nicht fristgerechter Entrichtung des Mitgliedsbeitrags ruht die Mitgliedschaft.
\end{enumerate}

\section{Vereinsorgane}
Die Organe des Vereins sind:
\begin{enumerate}
  \item die Mitgliederversammlung 
  \item der Vorstand 
\end{enumerate}

\section{Die Mitgliederversammlung}
\begin{enumerate}
  \item Die Mitgliederversammlung ist mindestens ein Mal pro Jahr vom Vorstand mit einer mindestens 14-tägigen Frist einzuberufen.
  \item Die Einladung erfolgt in Textform.
  \item Der Vorstand hat zusätzlich unverzüglich eine Mitgliederversammlung einzuberufen, wenn mindestens 20\% der Vereinsmitglieder die Einberufung schriftlich fordern.
  \item Der Vorstand kann jederzeit unter Einhaltung der in §(1) genannten Frist eine außerordentliche Mitgliederversammlung einberufen. 
  \item Der Vorstand bestimmt zu Beginn der Versammlung einen Versammlungsleiter. Der Versammlungsleiter hat die Leitung der Sitzung in Form der Tagesordnung inne und erteilt das Rederecht auf der Versammlung.
  \item Jedes stimmberechtigte Vereinsmitglied hat das gleiche Stimmgewicht.
  \item Stimmberechtigt ist jedes anwesende Mitglied dessen Mitgliedschaft nicht ruht.
  \item Die Mitgliederversammlung fasst Beschlüsse, auch zu Zweckänderungen mit einfacher Mehrheit.
  \item Die Vereinsauflösung erfordert eine 2/3 Mehrheit der Versammlung.
  \item Über die Beschlüsse der Mitgliederversammlung ist Protokoll zu führen, das vom Versammlungsleiter zu unterzeichnen ist.
  \item Abstimmungen erfolgen per Akklamation, es sei denn ein stimmberechtigtes, anwesendes Mitglied fordert eine geheime Wahl. 
  \item Die Mitgliederversammlung bestimmt einen Kassenprüfer, der die Arbeit des Kassenwartes kontrolliert und der Mitgliederversammlung berichtet.
\end{enumerate}

\section{Der Vorstand}
\begin{enumerate}
  \item Der Vorstand ist für alle laufenden Angelegenheiten des Vereins und seine Vertretung nach außen verantwortlich.
  \item Der Vorstand besteht aus 3 Personen 
	\begin{enumerate}
		\item zwei Vorsitzenden
		\item einem Kassenwart
	\end{enumerate}
  \item Der Vorstand wird von der Mitgliederversammlung gewählt und bleibt bis zur Amtsübernahme durch seinen Nachfolger im Amt.
  \item Jedes Vorstandsmitglied ist allein vertretungsberechtigt.
  \item Die interne Arbeitsweise und Aufgabenteilung des Vorstands regelt die Geschäftsordnung.
\end{enumerate}

\section{Mitgliedsbeiträge}
\begin{enumerate}
  \item Für die Regelung der Beiträge beschließt die Mitgliederversammlung eine Beitragsordnung.
\end{enumerate}

\section{Auflösung des Vereins}
\begin{enumerate}
  \item Über die Auflösung des Vereins entscheidet die Mitgliederversammlung.
  \item Bei Auflösung oder Aufhebung des Vereins oder bei Wegfall steuerbegünstigter Zwecke fällt das Vermögen des Vereins an eine juristische Person des öffentlichen Rechts oder eine andere steuerbegünstigte Körperschaft zwecks Verwendung für den gemeinnützigen Zweck der Förderung der Erziehung, Volks- und Berufsbildung einschließlich der Studentenhilfe.
\end{enumerate}

\section{Schlussbestimmung}
Der Vorstand ist ermächtigt, etwaige zur Eintragung des Vereins und Anerkennung der Gemeinnützigkeit
erforderliche formelle Änderungen und Ergänzungen der Satzung vorzunehmen.
\end{document}
