\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}
\usepackage[a4paper, left=1.5cm, right=1.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{eurosym}
\pagestyle{plain}
\title{Vereinsordnung des gemeinnützigen Verein Hackerspace Ulm e.V. }
\author{}
%\date{12. Februar 2018}

\renewcommand*\thesection{\S~\arabic{section}}
\KOMAoptions{toc=flat}
\begin{document}
\maketitle
\sffamily
%\tableofcontents

%\newpage
\section{Allgemeines}
Die Vereinsordnung regelt die Tätigkeit des Vereins auf Grundlage der Satzung. Die Vereinsordnung wird von der Mitgliederversammlung beschlossen. 

\section{Beiträge}
Vereinsmitglieder zahlen Mitgliedsbeiträge gemäß der geltenden Vereinsordnung. Die Höhe der Beiträge werden von der Mitgliederversammlung beschlossen. 
\subsection{Beitragsfälligkeit}
Die Beiträge sind monatlich/vierteljährlich/halbjährlich/jährlich im vorraus per Überweisung oder über Lastschrift das Vereinskonto einzuzahlen. 
\subsection{Beitragshöhe}
Es wird unterschieden zwischen aktiven und passiven Mitgliedern. Es gilt ein ermäßigter Beitragssatz für Studenten, Arbeitslose und Sozialhilfeempfänger. 
\begin{addmargin}[0.25in]{0cm}
Der monatliche Beitrag beträgt 25\euro{}\\
Der vierteljährliche Beitrag beträgt 72\euro{}\\
Der halbjährliche Beitrag beträgt 140\euro{} \\
Der jährliche Beitrag beträgt 275\euro{}
\end{addmargin}
Der ermäßigte Beitragssatz beträgt jeweils 2/3 der normalen Beitragshöhe auf volle Euro abgerundet. Passive Mitglieder sind von der Beitragspflicht befreit. 
\subsection{Versäumniszuschlag/ Zusätzliche Gebühren}
Bei verspäteter Zahlung des Beitrags ist je angefangenen Monat ein Versäumniszuschlag von 5\euro zu entrichten. Zusätzliche Bankgebühren wie z.B. Kosten durch Fehlbuchung oder Rückläufer von Lastschriftverfahren trägt das entsprechende Mitglied. Sind die Gebühren durch Fehler auf Seiten des Vereins entstanden so trägt dieser die Kosten. 

\section{Vereinskonto}
\begin{addmargin}[1in]{0cm}
Kontoinhaber:	Hackerspace Ulm e.V\\
Institut:	Sparkasse Ulm\\
IBAN:	DE66 6305 0000 0021 2833 94\\
BIC:	SOLADES1ULM\\
\end{addmargin}

\section{Address- und Kontoänderungen}
Address- und Kontoänderungen sind dem Verein unverzüglich mitzuteilen.


\section{Geschäftsordnung für den Vorstand}
Für die Geschäftsführung des Vorstands gelten zur Zeit keine besonderen Vorgaben. 
\end{document}
